<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>portswigger on A1ux</title>
    <link>https://www.alux.cc/tags/portswigger/</link>
    <description>Recent content in portswigger on A1ux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-GT</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alux.cc/tags/portswigger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 10</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-10/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-10/</guid>
      <description>Lab: Infinite money logic flaw En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Lo que debemos poder hacer es comprar la chaqueta para resolver el lab. Pero no contamos con el credito suficiente para realizar la compra. Lo primero que notamos es que seguimos teniendo un codigo de descuento que es SIGNUP30 que nos da el 30% de descuento en una compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 8</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-8/</guid>
      <description>Lab: Authentication bypass via flawed state machine En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Ingresamos con las credenciales de wiener:peter para poder acceder al sistema y luego debemos elegir el rol que queremos tener en el sistema.
 Inicio de sesion 
Al iniciar con las credenciales correctas podemos elegir el rol:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 9</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-9/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-9/</guid>
      <description>Lab: Flawed enforcement of business rules En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Lo que debemos poder realizar es comprar una chaqueta, pero tenemos diferentes codigos de descuento para aplicar.
 Descuento de 5 dolares 
Pero viendo en el pie de pagina podemos ver un formulario de registro para obtener otro codigo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-5/</guid>
      <description>Lab: Inconsistent security controls En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Esta pagina es igual que podamos acceder al panel de admin para poder borrar al usuario carlos pero este usuario debe de contar con un mail del dominio dontwannacryh.com para poder acceder al panel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 6</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-6/</guid>
      <description>Lab: Weak isolation on dual-use endpoint En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Contamos con una cuenta con las credenciales de wiener:peter para poder acceder, cuando entramos hay una funcion de actualizar datos como contrasena o correo.png. Tratamos de realizar la peticion con los siguientes datos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 7</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-7/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-7/</guid>
      <description>Lab: Insufficient workflow validation En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
Reconocimiento Ingresamos con las credenciales de wiener:peter por lo que tendremos un credito de $100 para poder realizar las compras. Cuando intentamos damos place order e intentamos realizar la compra nos redirige a una salida de falla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-4/</guid>
      <description>Lab: Inconsistent handling of exceptional input En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
En este caso lo que deberiamos de poder hacer es poder eliminar al usuario Carlos en el cual entonces deberiamos de ingresar con un usuario @dontwannacry.com .
Reconocimiento Nosotros contamos con un correo el cual va a recibir todos los correos que son enviados al dominio sin importar el usuario o un subdominio que indiquemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-3/</guid>
      <description>Lab: Low-level logic flaw En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
En este caso lo que deberiamos de poder hacer es comprar un Lightweight l33t leather jacket para resolver el lab usando las credenciales de wiener:peter
Reconocimiento Lo que podemos notar es que la web envia una peticion con el producto para agregar a la carretilla en este va el productId y la cantidad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-1/</guid>
      <description>Lab: Excessive trust in client-side controls En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
En este caso lo que deberiamos de poder hacer es comprar un Lightweight l33t leather jacket para resolver el lab.
Reconocimiento Lo que podemos notar es que la web envia una peticion con el producto para agregar a la carretilla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Business Logic Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-2/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-business-logic-lab-2/</guid>
      <description>Lab: High-level logic vulnerability En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de business logic la cual ocurre cuando el sistema no valida lo que puede hacer el usuario creyendo que todo seguira el workflow correcto.
En este caso lo que deberiamos de poder hacer es comprar un Lightweight l33t leather jacket para resolver el lab usando las credenciales de wiener:peter
Reconocimiento Lo que podemos notar es que la web envia una peticion con el producto para agregar a la carretilla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: OS Command Injection Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-3/</guid>
      <description>Lab: Blind OS command injection with output redirection En este laboratorio1la finalidad es obtener ejecucion de comandos en el sitio web, pero ya que no se recibe respuesta hay que escribir un archivo dentro de la web para poder mostrar la salida del comando en un archivo y posteriormente recuperarlo.
Reconocimiento La web cuenta con un formulario para el envio de feedback hacia el correo del servidor.
 Web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: OS Command Injection Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-4/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-4/</guid>
      <description>Lab: Blind OS command injection with out-of-band interaction En este laboratorio1la finalidad es obtener ejecucion de comandos en el sitio web, pero ya que no se recibe respuesta hay que realizar una consulta hacia el dns o una web para saber que se ejecuto la secuencia correctamente./
Reconocimiento La web cuenta con un formulario para el envio de feedback hacia el correo del servidor.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero hace una peticion que lo que hace es enviar el correo por medio de una consulta por terminal de mail que es para el envio de correo por terminal linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: OS Command Injection Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-5/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-5/</guid>
      <description>Lab: Blind OS command injection with out-of-band data exfiltration En este laboratorio1la finalidad es obtener ejecucion de comandos en el sitio web, pero ya que no se recibe respuesta hay que realizar una consulta hacia el dns o una web para saber que se ejecuto la secuencia correctamente.
Reconocimiento La web cuenta con un formulario para el envio de feedback hacia el correo del servidor.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero hace una peticion que lo que hace es enviar el correo por medio de una consulta por terminal de mail que es para el envio de correo por terminal linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: OS Command Injection Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-1/</guid>
      <description>Lab: OS command injection, simple case En este laboratorio1la finalidad es obtener ejecucion de comandos en el sitio web, ejecutando whoami
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero hace una peticion que checa el stock que existe para posteriormente dar la respuesta. Aca lo mas seguro es que realice el proceso desde un script y lo ejecute el propio programa pasandole los parametros pero no hace un filtrado de los datos que nosotros ingresemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: OS Command Injection Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-os-command-injection-lab-2/</guid>
      <description>Lab: Blind OS command injection with time delays En este laboratorio1la finalidad es obtener ejecucion de comandos en el sitio web, pero ya que no se recibe respuesta hay que ingresar un delay para saber que se ejecuto la inyeccion correctamente.
Reconocimiento La web cuenta con un formulario para el envio de feedback hacia el correo del servidor.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero hace una peticion que lo que hace es enviar el correo por medio de una consulta por terminal de mail que es para el envio de correo por terminal linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-1/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, simple case En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
El ataque es el siguiente, en el cual se permite leer otros archivos arbitrarios en el servidor, basandose en un request que pueda hacer una solicitud valida.
 Diagrama de vulnerabilidad Directory Traversal 
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-2/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-2/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, traversal sequences blocked with absolute path bypass En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero viendo burpsuite podemos ver que se hace la peticion para poder recuperar la imagen y mostrarla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-3/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-3/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, traversal sequences stripped non-recursively En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero viendo burpsuite podemos ver que se hace la peticion para poder recuperar la imagen y mostrarla
 Solicitud de imagen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-4/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-4/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, traversal sequences stripped with superfluous URL-decode En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero viendo burpsuite podemos ver que se hace la peticion para poder recuperar la imagen y mostrarla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-5/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-5/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, validation of start of path En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero viendo burpsuite podemos ver que se hace la peticion para poder recuperar la imagen y mostrarla
 Solicitud de imagen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Directory Traversal Lab 6</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-directory-traversal-lab-6/</guid>
      <description>Lab: File path traversal, validation of file extension with null byte bypass En este laboratorio1la finalidad es poder recuperar el archivo /etc/passwd todo esto en una vulnerabilidad la cual es la que desplega las imagenes.
Reconocimiento La web muestra un post el cual contiene contenido y una imagen.
 Web 
Hasta ahi todo bien pero viendo burpsuite podemos ver que se hace la peticion para poder recuperar la imagen y mostrarla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 13</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-13/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-13/</guid>
      <description>Lab: Password reset poisoning via middleware En este laboratorio1la finalidad es aprovecharse de una vulnerabilidad en la recuperacion de contrasena, la cual permite que un usuario pueda hacerse con otra cuenta por la mala implementacion de esta funcion.
Reconocimiento La pagina consta de un inicio de sesion el cual, tiene una parte de recuperacion de contrasena, y si colocamos el usuario de wiener recibimos un correo con el link para recuperar la contrasena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 14</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-14/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-14/</guid>
      <description>Lab: Password brute-force via password change En este laboratorio1la finalidad es aprovecharse de una vulnerabilidad en la funcion de cambio de contrasena.
Reconocimiento La pagina consta de un inicio de sesion el cual se puede ingresar con el usuario wiener y cuando vemos podemos cambiar la contrasena de nuestro usuario.
 Actualizacion de contrasena 
Explotacion Ahora si probamos la funcionalidad, enviamos la peticion para cambiarla y notamos que se envia el usuario al que se quiere cambiar la contrasena</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 11</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-11/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-11/</guid>
      <description>Lab: Offline password cracking En este laboratorio1la finalidad es ingresar con el usuario carlos el cual hay que robar la cookie y luego crackear la contrasena en offline para poder entrar al sistema con el usuario carlos para que al resolver el lab se debe de eliminar el usuario carlos y estara resuelto.
Reconocimiento Lo primero que tenemos es que podemos ingresar con el usuario wiener, lo primero que notamos es que podemos escribir comentarios en el sistema, y ahi es donde tenemos una idea de que se puede ingresar codigo javascript para aprovecharse por medio de javascript robar una cookie si no se cuenta con el header de httpOnly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 12</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-12/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-12/</guid>
      <description>Lab: Password reset broken logic En este laboratorio1la finalidad es aprovecharse de una vulnerabilidad en la recuperacion de contrasena, la cual permite que un usuario pueda hacerse con otra cuenta por la mala implementacion de esta funcion.
Reconocimiento La pagina consta de un inicio de sesion el cual, tiene una parte de recuperacion de contrasena, y si colocamos el usuario de wiener recibimos un correo con el link para recuperar la contrasena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 10</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-10/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-10/</guid>
      <description>Lab: Brute-forcing a stay-logged-in cookie En este laboratorio1la finalidad es ingresar con el usuario carlos el cual contiene una vulnerabilidad en el inicio de sesion
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da el listado de contrasenas con el que nos podemos autenticar con el usuario carlos para realizar las pruebas, pero al iniciar sesion notamos que tiene una opcion de mantener el inicio de sesion, el cual contiene una vulnerabilidad ya que pareciera que es una cookie random pero no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 9</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-9/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-9/</guid>
      <description>Lab: 2FA bypass using a brute-force attack En este laboratorio1la finalidad es hacer un bypass al segundo factor de autenticacion, se nos da unas credenciales que son carlos:montoya y luego de esto se nos pide el segundo factor de autenticacion y la idea es saltarselo para poder ingresar.
Reconocimiento Al iniciar sesion con las credenciales, se puede notar que se pide el 2FA si las credenciales son correctas. Pero este hace uso de csrf-token y como todo token va cambiando y enviandose por lo que si usamos algo como repeater el codigo ya no funcionara mas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 8</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-8/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-8/</guid>
      <description>Lab: 2FA broken logic En este laboratorio1la finalidad es hacer un bypass al segundo factor de autenticacion, se nos da un email de cliente en el cual recibiremos el codigo y se nos da los usuarios wiener y carlos basandonos en estos haremos posible hacer el bypass para el usuario carlos.
Reconocimiento En el email de wiener sera en el que recibiremos el correo con el codigo de seguridad al intentar iniciar con la contrasena peter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 6</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-6/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-6/</guid>
      <description>Lab: Broken brute-force protection, multiple credentials per request En este laboratorio1la finalidad es ingresar con un usuario valido, como el que se nos indica que es carlos y se nos da el listado de contrasenas que podemos probar.
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da el listado de contrasenas con el que nos podemos autenticar con el usuario carlos, cuando tratamos de ingresar con el usuario se nos muestra una respuesta generica como la siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 7</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-7/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-7/</guid>
      <description>Lab: 2FA simple bypass En este laboratorio1la finalidad es hacer un bypass al segundo factor de autenticacion, se nos da un email de cliente en el cual recibiremos el codigo y se nos da los usuarios wiener y carlos basandonos en estos haremos posible hacer el bypass para el usuario carlos.
Reconocimiento En el email de wiener sera en el que recibiremos el correo con el codigo de seguridad al intentar iniciar con la contrasena peter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-4/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-4/</guid>
      <description>Lab: Broken brute-force protection, IP block En este laboratorio1la finalidad es ingresar con la cuenta de carlos, pero tiene una funcionalidad que lo que hace es bloquear nuestra ip al maximo de intentos que son 3, despues de esos intentos sale una alerta que muestra que se estan realizando demasiados intentos.
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da un listado de usuarios y contrasenas para realizar las pruebas, al intentar iniciar sesion podemos notar la respuesta del inicio de sesion al realizar mas de 3 intentos en el usuario carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-5/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-5/</guid>
      <description>Lab: Username enumeration via account lock En este laboratorio1la finalidad es ingresar con un usuario valido, pero antes debemos hacer una enumeracion para saber que usuario existe o no en la aplicacion.
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da un listado de usuarios y contrasenas para realizar las pruebas, asi que con el uso de intruder copiamos 4 veces los usuarios para que se traten de ingresar 4 veces con una contrasena cualquiera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-1/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-1/</guid>
      <description>Lab: Username enumeration via different responses En este laboratorio1la finalidad es enumerar usuarios en el inicio de sesion y dependiendo de la respuesta sabremos si el usuario esta registrado o no.
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da el siguiente listado de usuarios2 y contrasenas3para realizar las pruebas, al intentar iniciar sesion podemos notar la respuesta del inicio de sesion:
 Respuesta al iniciar sesion con usuario incorrecto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-2/</guid>
      <description>Lab: Username enumeration via different responses En este laboratorio1la finalidad es enumerar usuarios en el inicio de sesion y dependiendo de la respuesta sabremos si el usuario esta registrado o no, pero aca hay una sutil diferencia y es que la respuesta aunque pareciera ser igual, no es igual y esos son los pequenos cambios a notar.
Reconocimiento Para resolver el ejercicio se nos da un listado de usuarios y contrasenas para realizar las pruebas, al intentar iniciar sesion podemos notar la respuesta del inicio de sesion, que ya no dice que el usuario es incorrecto, sino que es mas generico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Authentication Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-3/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-authentication-lab-3/</guid>
      <description>Lab: Username enumeration via different responses En este laboratorio1la finalidad es enumerar usuarios en el inicio de sesion y dependiendo de la respuesta sabremos si el usuario esta registrado o no, pero el sistema cuenta con una proteccion que no permite mas de 3 intentos para realizar brute forcing por lo que tiene rate limit, por lo que antes de tratar de enumerar usuarios hay que encontrar la manera de hacer un bypass a esto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 14</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-14/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-14/</guid>
      <description>Lab: Blind SQL injection with time delays En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de sql injection pero basandose en tiempo, la cual se utilizara posteriormente para poder extraer los datos del usuario y contrasena de la tabla usuers.
Reconocimiento Basandonos en la siguiente lista2encontramos que inyectando la siguiente consulta podemos ejecutar un delay, sabiendo que la aplicacion es backend postgresql.
xxxxxxxxx&#39; AND 1337=(SELECT 1337 FROM PG_SLEEP(10)) AND &#39;1337&#39;=&#39;1337 //inyectar esto no dejara ejecutar conditional time delay xxxxxxxxx&#39;%3BSELECT CASE WHEN (1=1) THEN pg_sleep(10) ELSE pg_sleep(0) END-- //%3B para no tener conflicto en repeater al colocar &#39;;&#39; en la cookie Podemos inyectar las siguientes consultas para crearla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 15</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-15/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-15/</guid>
      <description>Lab: Blind SQL injection with out-of-band interaction En este laboratorio1la finalidad es poder inyectar una consulta sql y basandonos en la ejecucion que pueda realizar el backend una consulta hacia un endpoint y genere una accion, en este caso de esto se trata. Mas que todo donde los otros tipos de sql injection a ciegas no puede llegar.
Reconocimiento Burpsuite cuenta con una propia herramienta que es Burp Collaborator que lo que hace es apoyar a detectar vulnerabilidades a ciegas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 16</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-16/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-16/</guid>
      <description>Lab: SQL injection attack, querying the database type and version on MySQL and Microsoft En este laboratorio1la finalidad es poder extraer la contrasena del usuario &amp;lsquo;administrator&amp;rsquo; en la tabla &amp;lsquo;users&amp;rsquo;. Para este caso haciendo uso de la exfiltracion de la propia base de datos para que se conecte a nuestro host y ahi captura lo que es enviado en la url.
Reconocimiento Lo primero es saber que tipo de payloads podemos usar para ejecutar la consulta que deseamos, y se encuentran las siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 13</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-13/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-13/</guid>
      <description>Lab: Blind SQL injection with time delays En este laboratorio1la finalidad es poder explotar una vulnerabilidad de sql injection pero basandose en tiempo, en este caso la inyeccion solo es para poder inyectar un codigo que genere un delay hacia el backend de la base de datos, lo cual la respuesta tardara segun el tiempo que nosotros le inyectemos. En base a ese tiempo despues podriamos generar una consulta if para poder devolvernos si la consulta hecha es true o false.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 10</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-10/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-10/</guid>
      <description>Lab: SQL injection attack, listing the database contents on Oracle En este laboratorio1la finalidad es poder extraer los datos en una base de datos oracle que es muy distinto a como se hace en los otros gestores
Reconocimiento Algo a notar en las consultas al hacer union en MySQL es que al agregar un comentario se debe de agregar un espacio, como ejemplo union select null--  notese el espacio al final para que el sistema pueda comentar correctamente, en otros gestores no es necesario esto pero MySQL si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 11</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-11/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-11/</guid>
      <description>Lab: Blind SQL injection with conditional responses En este laboratorio1la finalidad es poder extraer la contrasena del usuario administrator, para eso se nos dan las columnas username y password de la tabla users.
Reconocimiento Lo primero es buscar donde es vulnerable a sql injection, en este caso nos dicen en el articulo que seguramente es la cookie de TrackingId solo queda comprobarlo.
Payloads Detectar si es vulnerable TrackingId=xxxxxxxxxxxxxxxx&#39; and &#39;1&#39;=&#39;1; //Muestra welcome back TrackingId=xxxxxxxxxxxxxxxx&#39; and &#39;1&#39;=&#39;2; //No muestra welcome back  Peticion enviada al servidor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 12</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-12/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-12/</guid>
      <description># Lab: Blind SQL injection with conditional errors En este laboratorio1la finalidad es poder extraer la contrasena de la tabla users del usuario administrator. Ademas se indica que esta utilizando en el backend Oracle por lo cual procederemos a buscar la informacion sobre este.
Reconocimiento Al abrir la aplicacion vemos que ya no se comporta como en el Lab11 lo que nos permitia que segun la respuesta devuelta por el servidor saber si la consulta que realizabamos era true o false.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 8</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-8/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-8/</guid>
      <description>Lab: SQL injection attack, querying the database type and version on MySQL and Microsoft En este laboratorio1la finalidad es poder extraer la version de la base de datos MySQL o Microsoft SQL Server y poder imprimir en las tablas que se presentan. La string que deberiamos de recuperar es 8.0.27
Reconocimiento Algo a notar en las consultas al hacer union en MySQL es que al agregar un comentario se debe de agregar un espacio, como ejemplo union select null--  notese el espacio al final para que el sistema pueda comentar correctamente, en otros gestores no es necesario esto pero MySQL si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 9</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-9/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-9/</guid>
      <description>Lab: SQL injection attack, listing the database contents on non-Oracle databases En este laboratorio1la finalidad es poder extraer datos de la base de datos, basandose en inyectar consultas para tomarlos, al final se resuelve el laboratorio iniciando sesion con el usuario administrator.
Reconocimiento Algo a notar en las consultas al hacer union en MySQL es que al agregar un comentario se debe de agregar un espacio, como ejemplo union select null--  notese el espacio al final para que el sistema pueda comentar correctamente, en otros gestores no es necesario esto pero MySQL si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-3/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-3/</guid>
      <description>Lab: SQL injection UNION attack, determining the number of columns returned by the query En este laboratorio1la finalidad es recuperar el numero de columnas de la tabla a la que se esta realizando la consulta, para posteriormente poder extraer los datos basandose en ese numero de columnas. Para este caso se puede hacer uso de dos metodos que pueden ser ORDER BY ? o UNION SELECT NULL,NULL,NULL...
Usando algunos de estos dos podemos recuperar el numero de columnas, sabiendo que a la hora que la aplicacion genere un error no sera el numero de columna correcta, claramente si usamos un order by 9 y secuencialmente llegamos hasta el 10 quiere decir que esa tabla cuenta con 9 columnas y son las que utilizaremos posteriormente para imprimir los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-4/</guid>
      <description>Lab: SQL injection UNION attack, finding a column containing text En este laboratorio1la finalidad es saber el tipo de datos que es utilizado en los valores que son enviadas en la consulta, ya que es necesario saber que tipo de valor son para que el sistema no genere errores al momento de extraeros, utilizaremos la informacion anterior primero enumerando el numero de columnas, y al hacer el reconocimiento sabemos que cuenta con 3 columnas ya que es la unica que no genera un error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-5/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-5/</guid>
      <description>Lab: Lab: SQL injection UNION attack, retrieving data from other tables En este laboratorio1la finalidad es poder extraer los datos de una tabla, las columnas son username y password de la tabla users. La idea es hacer uso del metodo union en sql para poder extraer esos datos aparte de los que ya trae el sistema. La consulta comun para recuperar estos datos seria:
selectusername,passwordfromusers;Reconocimiento Ahora toca usar el metodo union para poder recuperar esos datos y tratar de inyectar ese comando en la consulta primaria para recuperar los usuarios y contrasenas de la tala de usuarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 6</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-6/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-6/</guid>
      <description>Lab: SQL injection UNION attack, retrieving multiple values in a single column En este laboratorio1la finalidad es poder extraer los datos de una tabla, las columnas son username y password de la tabla users. Es igual al anterior lab solamente que esta vez se tiene que extraer los datos en una sola columna haciendo uso de una consulta sql. La forma que tiene SQL para poder extraer datos de esa manera es de la siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 7</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-7/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-7/</guid>
      <description>Lab: SQL injection attack, querying the database type and version on Oracle En este laboratorio1la finalidad es poder extraer la version de Oracle especificamente algo sobre este string Oracle Database 11g Express Edition Release 11.2.0.2.0 - 64bit Production, PL/SQL Release 11.2.0.2.0 - Production, CORE 11.2.0.2.0 Production, TNS for Linux: Version 11.2.0.2.0 - Production, NLSRTL Version 11.2.0.2.0 - Production
Reconocimiento Ya que sabemos que el gestor es Oracle, se utilizaran payloads de Oracle y la manera de extraer los datos es muy diferente, siguiendo los pasos anteriores tocara enumerar columnas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-2/</guid>
      <description>Lab: SQL injection vulnerability allowing login bypass En este laboratorio se pretende explotar un SQL Injection, esta vez es un inicio de sesion, y se intentara explotar como en el laboratorio 1 en el cual se tiene que tratar de hacer un bypass para que el sistema no valide el resto que seria la contrasena. La consulta que hara seguramente sera:
SELECT*FROMusersWHEREusername=&amp;#39;usuario&amp;#39;ANDpassword=&amp;#39;contrasena&amp;#39;Reconocimiento Se tratara de hacer que el sistema ya no invalide la contrasena que es enviada en la peticion, todo esto comentando lo que le sigue, de esta manera:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: SQL Injection Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-sql-injection-lab-1/</guid>
      <description>Lab: SQL injection vulnerability in WHERE clause allowing retrieval of hidden data Este laboratorio contiene una vulnerabilidad de SQL Injection y la manera de resolverlo es que haga un ataque de SQL y que muestra los detalles de todos los productos en cualquier categoria, tanto released como unreleased.
Nos regalan una pista y se nos dice que el sistema realiza la siguiente consulta SQL
SELECT*FROMproductsWHEREcategory=&amp;#39;Gifts&amp;#39;ANDreleased=1Reconocimiento Como lo explica en la lectura del laboratorio, la aplicacion recupera datos de la categoria Gifts y que solo se muestre los datos que tengan released como valor 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
