<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>access control on A1ux</title>
    <link>https://www.alux.cc/tags/access-control/</link>
    <description>Recent content in access control on A1ux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-GT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alux.cc/tags/access-control/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 11</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-11/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-11/</guid>
      <description>Lab: Insecure direct object references En este laboratorio1lqa finalidad es poder explotar un IDOR para encontrar datos interesantes a los cuales no deberiamos tener acceso segun los permisos, pero si se nos permite acceder a un objeto.
Reconocimiento En este caso podemos enviar chat al sistema con otros a traves de la aplicacion pero tambien podemos descargar una archivo .txt de la conversacion, dando en View Transcript
 Chat de la webapp</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 12</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-12/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-12/</guid>
      <description>Lab: Multi-step process with no access control on one step En este laboratorio1lqa finalidad es poder elevar los privilegios de nuestro usuario que es wiener para eso se nos dan las credenciales y tambien se nos da un usuario administrator para poder ver el proceso en el cual se elevan los privilegios.
 Paso 1 para elevar privilegios 
 Paso 2 para elevar privilegios 
Reconocimiento La manera de elevar privilegios es replicar lo anterior, pero no es necesario el primer paso, solamente el segundo para poder elevar los privilegios del usuario, ya que el primero dira que no esta autorizado para hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 13</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-13/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-13/</guid>
      <description>Lab: Referer-based access control En este laboratorio1lqa finalidad es poder elevar los privilegios de nuestro usuario que es wiener para eso se nos dan las credenciales y tambien se nos da un usuario administrator para poder ver el proceso en el cual se elevan los privilegios.
 Paso para elevar privilegios 
Reconocimiento La manera de elevar privilegios es replicar lo anterior, para poder elevar nuestros privilegios como usuario wiener</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 10</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-10/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-10/</guid>
      <description>Lab: User ID controlled by request parameter with password disclosure En este laboratorio1lqa finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento En este caso la aplicacion debemos de encontrar la contrasena del usuario administrator y acceder con sus credenciales. Para eso contamos con el perfil de wiener
 Api key del usuario wiener 
Explotacion Cuando ingresamos al usuario de administrator cambiando el valor del id, podemos acceder a su perfil y ver que tiene una contrasena mostrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 8</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-8/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-8/</guid>
      <description>Lab: User ID controlled by request parameter, with unpredictable user IDs En este laboratorio1lqa finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento En este caso la aplicacion debemos de recuperar la api key del usuario carlos, cuando entramos al usuario automaticamente nos dirige a la url siguiente y lo que nos muestra:
 Api key del usuario wiener 
Pero el id enviado es enviado aparte en una peticion con un id aleatorio que no podriamos explotar, por lo que deberiamos de buscar el id del usuario carlos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 9</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-9/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-9/</guid>
      <description>Lab: User ID controlled by request parameter with data leakage in redirect En este laboratorio1lqa finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento En este caso la aplicacion debemos de recuperar la api key del usuario carlos, cuando entramos al usuario automaticamente nos dirige a la url siguiente y lo que nos muestra:
 Api key del usuario wiener</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 7</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-7/</guid>
      <description>Lab: User ID controlled by request parameter En este laboratorio1lqa finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento En este caso la aplicacion debemos de recuperar la api key del usuario carlos, cuando entramos al usuario automaticamente nos dirige a la url siguiente y lo que nos muestra:
https://acf11f881e7ff811c01c63ee00ab0049.web-security-academy.net/my-account?id=wiener  Api key del usuario wiener 
Explotacion La solucion aca es muy simple ya que notamos algo interesante, enviando en una peticion GET esta enviada el id del usuario que es wiener si intentamos cambiarla por carlos ya obtenemos la api key del usuario carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 6</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-6/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-6/</guid>
      <description>Lab: Method-based access control can be circumvented En este laboratorio1lqa finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento En este caso la aplicacion cuando intentamos entrar a la opcion de administracion nos deniega el acceso definitivamente. Se nos da una cuenta administrator:admin en la cual vemos las funciones que tenemos
 Cambiar permisos de usuario 
Si vemos la peticion que se hace es la siguiente la cual hace una peticion post para la actualizacion a admin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-4/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-4/</guid>
      <description>Lab: User role can be modified in user profile En este laboratorio1la finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento Cuando entramos tenemos la siguiente web.
 Web 
Explotacion Existe una funcionalidad de administracion en la cual podemos entrar con el usuario wiener:peter pero si entramos a esa ruta no podemos acceder nos sale la siguiente alerta:
 Admin interface only available if logged in as an administrator</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-5/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-5/</guid>
      <description>Lab: URL-based access control can be circumvented En este laboratorio1la finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento Cuando entramos tenemos la siguiente web.
 Web 
En este caso la aplicacion cuando intentamos entrar a la opcion de administracion nos deniega el acceso definitivamente.
Explotacion Pero podemos bypassear esto por medio de headers como
X-Original-URL X-Rewrite-URL Si los agregamos a la solicitud podemos notar como podemos acceder a la funcionalidad de admin aunque anteriormente saliera un error de acceso denegado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-1/</guid>
      <description>Lab: Unprotected admin functionality En este laboratorio1la finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento Cuando entramos tenemos la siguiente web.
 Web 
Debemos de buscar el modulo de administracion para poder acceder en el y ver si la aplicacion no valida los permisos necesarios.
 Archivo robots 
Explotacion Ahora sabemos que exista esta pagina accedemos y vemos si podemos entrar sin los permisos necesarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-2/</guid>
      <description>Lab: Unprotected admin functionality with unpredictable URL En este laboratorio1la finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento Cuando entramos tenemos la siguiente web.
 Web 
Explotacion Ahora sabemos que exista una pagina para poder acceder a la funcionalidad de admin y que no esta protegida correctamente. Nos vamos a la web de login para
 Pagina de login</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: Access Control Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-3/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-access-control-lab-3/</guid>
      <description>Lab: User role controlled by request parameter En este laboratorio1la finalidad es poder realizar un bypass al control de seguridad que tienen los accesos de los usuarios.
Reconocimiento Cuando entramos tenemos la siguiente web.
 Web 
Explotacion Existe una funcionalidad de administracion en la cual podemos entrar con el usuario wiener:peter pero si entramos a esa ruta no podemos acceder nos sale la siguiente alerta:
 Admin interface only available if logged in as an administrator</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
