<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xxe on A1ux</title>
    <link>https://www.alux.cc/tags/xxe/</link>
    <description>Recent content in xxe on A1ux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-GT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alux.cc/tags/xxe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: XML external entity (XXE) Lab 1</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-1/</guid>
      <description>Lab: Exploiting XXE using external entities to retrieve files La vulnerabilidad o el ataque de XXE es poder realizar una inyeccion XML en la aplicacion que analiza la entrada que le pasa el usuario o el sistema. Lo que hace que un analizados XML no este configuracion o este configurado debilmente para que procese peticiones que un usuario mal intencionado pueda inyectar. Pudiendo llegar a ejecucion de comandos, lectura de archivos y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: XML external entity (XXE) Lab 2</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-2/</guid>
      <description>Lab: Exploiting XXE to perform SSRF attacks La vulnerabilidad o el ataque de XXE es poder realizar una inyeccion XML en la aplicacion que analiza la entrada que le pasa el usuario o el sistema. Lo que hace que un analizados XML no este configuracion o este configurado debilmente para que procese peticiones que un usuario mal intencionado pueda inyectar. Pudiendo llegar a ejecucion de comandos, lectura de archivos y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: XML external entity (XXE) Lab 3</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-3/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-3/</guid>
      <description>Lab: Blind XXE with out-of-band interaction La vulnerabilidad o el ataque de XXE es poder realizar una inyeccion XML en la aplicacion que analiza la entrada que le pasa el usuario o el sistema. Lo que hace que un analizados XML no este configuracion o este configurado debilmente para que procese peticiones que un usuario mal intencionado pueda inyectar. Pudiendo llegar a ejecucion de comandos, lectura de archivos y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: XML external entity (XXE) Lab 4</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-4/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-4/</guid>
      <description>Lab: Blind XXE with out-of-band interaction via XML parameter entities La vulnerabilidad o el ataque de XXE es poder realizar una inyeccion XML en la aplicacion que analiza la entrada que le pasa el usuario o el sistema. Lo que hace que un analizados XML no este configuracion o este configurado debilmente para que procese peticiones que un usuario mal intencionado pueda inyectar. Pudiendo llegar a ejecucion de comandos, lectura de archivos y otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portswigger Academy Learning Path: XML external entity (XXE) Lab 5</title>
      <link>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-5/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.alux.cc/p/portswigger-academy-learning-path-xml-external-entity-xxe-lab-5/</guid>
      <description>Lab: Exploiting blind XXE to exfiltrate data using a malicious external DTD La vulnerabilidad o el ataque de XXE es poder realizar una inyeccion XML en la aplicacion que analiza la entrada que le pasa el usuario o el sistema. Lo que hace que un analizados XML no este configuracion o este configurado debilmente para que procese peticiones que un usuario mal intencionado pueda inyectar. Pudiendo llegar a ejecucion de comandos, lectura de archivos y otros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
